JAVA ACCESSMENT 01

NAME : VINAY REDDY SABBELLA

1. Which of the following option leads to the portability and security of Java?
    A. Bytecode is executed by JVM
    B. The applet makes the Java code secure and portable
    C. Use of exception handling
    D. Dynamic binding between objects
Ans: A

2. Which of the following is not a Java features?
    A. Dynamic
    B. Architecture Neutral
    C. Use of pointers
    D. Object-oriented
Ans: C

3. Which is a valid keyword in java?
    A. interface
    B. string
    C. Float
    D. Unsigned
Ans: A
 
4. What is the default value of double variable?
    A. 0.0d
    B. 0.0f
    C. 0
    D. not defined 
Ans: A
 
5. What kind of variables a class can consist of?
    A. class variable, instance variable
    B. class variable, local variable, instance variable
    C. class variable
    D. class variables, local variables
Ans: B
 
6. What is the default value of Object variable?
    A. undefined
    B. 0
    C. null
    D. not defined
Ans: C

7. What is the size of float variable?(1 byte  = 8 bit ; 4 bytes = 32bit)
    A. 8 bit
    B. 16 bit
    C. 32 bit
    D. 64 bit 
Ans: C

8. Method Overloading is an example of?
    A. Static Binding
    B. Dynamic Binding
    C. Both of the above
    D. None of the above
Ans: B
 
9. What will happen if static modifier is removed from the signature of the main method?
    A. Compilation Error
    B. RunTimeError: NoSuchMethodError
    C. Program will compile and run without any output
    D. Programm will compile and run to show the required output
Ans: B
 
10. What is Serialization?
    A. Serialization is the process of writing the state of an object to another object
    B. Serialization is the process of writing the state of an object to a byte stream
    C. Both of the above
    D. None of the above 
Ans: B

11. What is a class in Java?
    A. A class is a blue print from which individual objects are created. A class can contain fields and methods to describe the behavior of an object.
    B. class is a spacial data type
    C. class is used to allocate memory to a data type
    D. None of the above
Ans: A
 
12. Method Overriding
    A. Volatile variable
    B. Mutable variable
    C. Immutable variable
    D. Dynamic variable
Ans: B
 
13. What is Abstraction?
    A. Abstraction is a technique to define different methods of same type.
    B. Abstraction is the ability of an object to take on many forms.
    C. It refers to the ability to make a class abstraction in OOP
    D. None of the above
Ans: D
 
14. Which three are valid declarations of a char??
    A. char c1 = 'face';
    B. char c2 = 0xbeef;
    C. char c3 = \u0022;
    D. char c4 = '\iface';Netscape
Ans: A

15. Which built-in method combines the text of two strings and returns a new string?
    A. append()
    B. concat()
    C. attach()
    D. None of the above.
Ans: B
 
16. Which is the valid declarations within an interface definition?
    A.     public double methoda();
    B.     public final double methoda();
    C.     static void methoda(double d1);
    D.     protected void methoda(double d1);
Ans: A
 
17. Which of the following is an IF statement in Java?
    A. if i = 5
    B. if i = 5 then
    C. if (i == 5)
    D. All of these
Ans: C
 
18. Which of the following is not a reserved word in Java?
    A. interface
    B. throws
    C. program
    D. short
Ans: C
 
19. Who invented Java language?
    A. Dennis Ritchie
    B. James Gosling
    C. Larry Page
    D. Serge Page
Ans: B
 
20. What is the original name of Java Programming language?
    A. J++
    B. C++
    C. Oak
    D. Teak
Ans: C
